<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Logics on 主页</title>
    <link>tpandme.github.io/logic/</link>
    <description>Recent content in Logics on 主页</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Apr 2019 08:19:06 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="tpandme.github.io/logic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>逻辑考题1</title>
      <link>tpandme.github.io/logic/logic1/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 08:19:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>tpandme.github.io/logic/logic1/</guid>
      <description> 1.将一个正整数分解质因数。例如：输入90,打印出90=2*3*3*5。
2.有1、2、3、4四个数字，能组成多少个互不相同且无重复数字的三位数？都是多少？请写一个函数将组合结果打印出来，并打印出总数
3.有一对兔子，从出生后第3个月起每个月都生一对兔子，小兔子长到第三个月后每个月又生一对兔子，假如兔子都不死，请写一个函数可以传入具体月份，得到该月份一共有多少只兔子。（兔子只会是同月亲兄妹交配，不会乱伦）
4.写一个方法实现输入一个数组，实现一个函数，让所有奇数都在偶数前面
5.小明带有一百文钱，去市场买鸡，公鸡5文钱，母鸡3文钱，小鸡1文钱3只; 问:小明要如何配比才能买一百只，他一共有几种方案
6.写一个方法可以求N到M之间的质数 N&amp;gt;0 M7.写一个方法试着用最少的比较次数去寻找数组中的最大值和最小值
8.写一个方法可以实现对一个数组实现升序排序： 使用冒泡排序实现数组内的排序
9.写一个算法，从一个整数数组中，判断能否找到“和”等于指定值的两个数
10.在一个平面直角坐标系上有n个点，写一个算法寻找k（k &amp;lt; n）个离原点最近的点
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>逻辑考题2</title>
      <link>tpandme.github.io/logic/logic2/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 08:19:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>tpandme.github.io/logic/logic2/</guid>
      <description> 1.一球从100米高度自由落下，每次落地后反跳回原高度的一半；再落下，求它在第10次落地时，共经多少米？第10次反弹多高？请写一个函数来计算并打印出来
2.给定一个整数num，判断这个整数是否是2的N次方
3.利用递归函数求任意整型值n的阶乘（n！）
4.打印出所有的“水仙花数”，所谓“水仙花数”是指一个三位数，其各位数字立方和等于该数本身。例如：153是一个“水仙花数”，因为153=1的三次方＋5的三次方＋3的三次方。请写出一个函数打印出100~999中的所有水仙花数
5.编写一个函数，当已知一个三角形边长a,b,c时，求其对应的三个夹角
6.编写一个函数，输入指定长度，输出一个包含数字，大写字母，小写字母的随机字符串。要求：字符串的内容可选，即可以选择是否包含数字/大写字母/小写字母，且可选内容是否重复
7.一个游戏地图上有若干个地点，每个地点与一到多个其它地点联通，游戏角色经过一个地点会需要消耗一定的体力（扣除量由地点本身确定），写一个算法计算游戏角色从一个地点走到另一个指定地点的最佳路线（消耗体力最小）。
地点的数据结构为 class node{ int cost; List nexts; }
8.假设已有一个可以均匀生成1到7的随机整数生成函数Rand7()，写一个算法利用这个函数均匀生成1到10的随机数，不能调用其他任意函数
9.已知一个矩形的平面坐标系内的四个顶点的坐标，写一个函数来判断一个点是否在矩形内部，矩形的边不与坐标轴平行。函数定义为 bool IsIn(float x1, float y1, float x2, float y2, float x3,float y3, float x4, float y4, float x, float y)
10.猴子吃桃问题：猴子第一天摘下若干个桃子，当即吃了一半，还不瘾，又多吃了一个；第二天早上又将剩下的桃子吃掉一半，又多吃了一个。以后每天早上都吃了前一天剩下的一半零一个。到第10天早上想再吃时，见只剩下一个桃子了。求第一天共摘了多少。请写一个函数来计算结果
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>逻辑考题3</title>
      <link>tpandme.github.io/logic/logic3/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 08:19:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>tpandme.github.io/logic/logic3/</guid>
      <description> 1.已知一个矩形在平面坐标系内的四个顶点的坐标，写一个函数来判断一个点是否在矩形内部，矩形的边不与坐标轴平行
2.已知texture的width和height，写一句代码来判断它能否被压缩为PVRTC格式（提示：该格式的图片长宽相等且长度为2的n次方）
3.写一个函数，寻找两个字符串最大的公共子字符串。比如abcdefg和cdefgabc的最大公共子字符串为cdefg
4.假设现有M个人，分散在N各QQ群中，任何人可以属于一个或多个群，现在需要将M个人按照以下要求重新分成K个组：重新分组后：
（1）每组成员是互斥的，即任意两个新组之间的交集是空的
（2）任意两组组成的冰机不是分组钱任意QQ群的子集。
（3）任意一组成员至少是1个分组的QQ群的子集。
（4）任意一组成员与任意其他QQ群的交集只能为空或等于该新分组自身。
选择你熟悉的一门语言或伪代码完成以上功能。
5.不允许使用循环语句、条件语句，在控制台中打印出1-200这200个数
6.试编写一副52张扑克牌的洗牌算法。提示：每次洗牌的时候，给牌一个随机因子。
7.有一分数序列：2/1，3/2，5/3，8/5，13/8，21/13&amp;hellip;请写一个函数求出这个数列的前20项之和。
8.企业发放的奖金根据利润提成。利润(I)低于或等于10万元时，奖金可提10%；利润高于10万元，低于20万元时，低于10万元的部分按10%提成，高于10万元的部分，可可提成7.5%；20万到40万之间时，高于20万元的部分，可提成5%；40万到60万之间时高于40万元的部分，可提成3%；60万到100万之间时，高于60万元的部分，可提成1.5%，高于100万元时，超过100万元的部分按1%提成。写一个函数，可以通过该函数计算总共可以得到多少奖金
9.Unity中的GameObject是树状组织的，写一个函数来获取指定root下的所有的叶子GameObject(提示：transform对象有一个childCount属性)
10.选择你熟悉的一门语言，或者使用伪代码，实现以下功能：
1).一个矩形Rectangle包含左上角坐标(x1,y1),右下角坐标(x2,y2),width,height(宽，高)四个属性;
2).bool intersect(Rectangle b) 判断是否与矩形B相交;
3).bool contain(Rectangle b) 判断矩形b是否被包含在当前矩形中;
4).可选：Rectangle Rotate(p,angle) 将矩形按照点p旋转angle角度，并返回旋转后的矩形。
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>